示威者圍堵律政中心 鄭若驊龜縮 和平獎得主：抗爭非暴動

示威者圍堵律政中心 鄭若驊龜縮
和平獎得主：抗爭非暴動

2017年諾貝爾和平獎得主Rebecca Johnson昨傍晚現身律政中心，聲援港人抗爭。謝榮耀攝

【反送中】

【本報訊】300名示威者響應網上號召，昨晨起圍堵中環律政中心逾12小時，希望迫使律政司司長鄭若驊回應撤銷6.12暴動定性及停止檢控被捕人士等訴求。律政中心運作癱瘓，但鄭若驊「龜縮」整天未有現身。她透過發言人表示，日後決定是否檢控反送中示威者時，會考慮公眾利益因素。

記者：李思潁 盧珮瑤 鍾雅宜

連登討論區有網民號召昨日上午10時起包圍律政中心，中心大閘昨晨已基於保安理由關閉。30多名警員在場佈防，不斷截查途人。眾志黃之鋒、羅冠聰等人及港大學生會10多名代表先後到場。聚集人數近300人，眾人在閘外高叫「鄭若驊出嚟」、「釋放義士」等口號，並佔據下亞厘畢道。示威者又分批用水馬堵塞律政中心各出入口。到中午，示威者一度衝向警方防線，警方舉黃旗警告，示威者起哄，警方其後將防線移後。

相關新聞：海外維人抗議中共種族清洗

示威者在中環律政中心外靜坐，要求一眾高官回應訴求。

示威者離開律政中心後移師蘭桂坊，向各國人士表達反送中訴求。

鄭若驊終在昨晚約11時離開律政中心。

為英當年無力爭人權致歉

約下午1時，律政中心內職員陸續離開，示威者未有阻擋。有員工透露，收到通知「離開咗就唔使番嚟」。示威者又應職員呼籲，讓路給的士駛進中心接載一名肌肉萎縮症的員工離開，但鄭若驊一直未有離開中心。

正訪港出席論壇的2017年諾貝爾和平獎得主「國際廢除核武器運動」的創會會長Rebecca Johnson傍晚現身律政中心外聲援港人。她指出，香港反送中惡法示威不是暴動，政府對和平示威者使用催淚彈及橡膠子彈是不可接受。來自英國的她表示對香港感到歉意，若英國當年運用其殖民權力為香港爭取人權及投票權，港人就不會被剝奪應有的權利。示威者紛紛對她的說話報以熱烈掌聲，她更高唱兩曲鼓勵示威者。

有參與包圍的應屆大學畢業生表示，即使圍堵律政中心行動未必有效，也希望讓鄭若驊看到民意。大學生趙同學表示，鄭若驊「龜縮」拒作回應，但「如果因為佢唔回應而我哋就乜都唔做，咁就對唔住犧牲過嘅人」。黎同學及黃同學亦稱，相信今天行動未必有實質效果，但希望市民堅持，即使G20峯會沒有成果、7.1遊行後政府亦繼續我行我素，仍可以用其他方法抗爭，包括用選票篩走建制派區議員。

鄭若驊缺席宴會 嘉賓歡呼

包圍律政中心的群眾一直堅守至晚上。鄭若驊原定晚上6時到金鐘萬豪酒店出席一個加拿大國慶宴會。據HKFP在Twitter發佈的消息，宴會宣佈鄭若驊因為未能預見的情況而未能出席，會場內不少嘉賓即時歡呼鼓掌。

集會約於晚上十時半完結，約200名示威者經長江中心、蘭桂坊遊行回到政府總部。示威者離開律政中心時向現場警察齊聲說：「Good Bye Sir！」並高叫：「七一見。」鄭若驊隨後於晚上約11時乘座駕離開律政中心。

律政司發言人昨晚回應稱，無論任何人如何定性任何事件，均不影響律政司檢控工作。所有案件除非有充份證據，否則律政司不會提出檢控，如案件有充份證據，律政司會考慮檢控是否符合公眾利益，包括罪行的性質、嚴重程度及疑犯的態度或心理狀況等。

相關新聞：全球登公開信 德負責人：前所未有網民奇蹟 四國搶先見報

上一則
上一則
警拒出示委任證 泛民投訴違例

下一則
下一則
7.1升旗禮不安排學生、制服團體出席

海外維人抗議中共種族清洗
全球登公開信 德負責人：前所未有網民奇蹟 四國搶先見報
報道反送中 德新聞網遭內地封殺
八前高官促獨立調查警濫暴
林鄭見警四大協會讚克制
警衝出總部噴椒棍毆群眾清場被捕「佔中輔警」踢保
陶輝帶隊被追訪 同袍推開記者
霸氣哥零粗口訓斥群警10分鐘
便衣穿梭人群「返工」被轟挑釁
警拒出示委任證 泛民投訴違例
7.1升旗禮不安排學生、制服團體出席
滋擾無綫記者 青年鞠躬道歉
政府建制打龍通 海濱送駐軍
港人靜坐持久戰 震撼熱血台妹
太陽花糾察組長 讚賞科技抗爭
浸大副校指反送中是顏色革命
西環集中營：北京必追究欺上瞞下之責
指潘樂陶涉嫌加國逃稅 公司疑行賄連登仔舉報 阻安樂上市
少年呼籲做選民：我好想有呢票
警崗真空 醫管局：無通知不理想
泛民突襲 深水埗區會反送中
港人身份認同 創回歸後新高
黨大於法炮製冤假錯案 民企老闆屢抄家港商憂送中例借屍還魂
政法委操控 書記掌生殺大權
最高法院腐敗 多名高層落馬
抗送中浪捲大阪 G20保安空前嚴密反習大集結

梁同學